\label{6e:eval:geometrie:07:corr}
\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[rotate=-15, scale=0.6]
  \scriptsize
  \coordinate (A1) at (0,0);
  \coordinate[label=above:$(d_3)$] (A2) at (6, 0);
  \coordinate (B1) at (-1,3);
  \coordinate[label=above:$(d_2)$] (B2) at (5, 3);
  \coordinate[label=right:$(d_1)$] (C1) at (1, 4);
  \coordinate (C2) at (1, -1.5);
  \foreach \pt in {A,B,C}
    \draw[thick] (\pt 1) -- (\pt 2);
  \coordinate (O) at (intersection of A1--A2 and C1--C2);
  \pic [draw,thick,angle radius=3mm]  {right angle = C2--O--A2};
  % \draw[thin,latex'-latex',gray] (4,0) -- (4,3) node[midway, fill=white] {/\!/};
  \node[right, rounded corners, draw] at (0,-2.5) {$(d_3)$ et $(d_2)$ sont parallèles};
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \columnbreak
  
  Observer la figure ci-contre et compléter les phrases suivantes~:\bigskip
  
  \textbf{Information connue}~:
  \begin{itemize}
    \item \textcolor{colorSec}{$(d_1)$} est perpendiculaire à \textcolor{colorSec}{$(d_3)$}~;
    \item \textcolor{colorSec}{$(d_2)$} est \textcolor{colorSec}{parallèle à $(d_3)$}.
  \end{itemize}
  
  \end{multicols}
  
  {\doublespacing\textbf{Propriété du cours}~:
  
  
  \begin{cursive}
    Si deux droites sont \color{colorSec} parallèles et qu'une troisième droite
    est perpen\!diculaire à l'une des deux,
  
    alors elle est perpen\!diculaire à l'autre.
    \color{black}
  \end{cursive}
  
  \textbf{Nouvelle information}~:
  
  \textcolor{colorSec}{$(d_1)$} et \textcolor{colorSec}{$(d_2)$} sont \textcolor{colorSec}{\textcursive{perpen\!diculaires}}.
  
  }